\beginsong{Pange lingua}[by={Mocedades}]
\beginverse
\[C] Pange, lingua, glori\[Em Am]osi \brk Corporis mysteri\[Em]um
\[F] Sangui\[G]nisque preti\[Am]osi, \brk \[F] quem in \[G]mundi preti\[C]um, 
\[C] fructus ventris gene\[Em Am]rosi, \brk rex effudit genti\[Em]um.  
\[F] Nobis \[G]datus, nobis \[Am]natus \[F] ex in\[G]tacta Virgi\[C]ne,
\[Am] et in mundo conver\[Em]satus, \brk \[Am] sparso verbi semi\[Em F G]ne,
\lrep \[C] sui moras inco\[F C]la\[G C]tus \brk \[F] miro \[G]clausit ordi\[C]ne. \rrep
\endverse
\beginverse
^ In supremae nocte ^cenae, \brk recumbens cum frati^bus,
^ obser^vata lege ^plene, \brk ^ cibis ^in legali^bus,
^ cibum turbae duo^denae \brk se dat suis mani^bus.
^ Verbum ^caro, panem ^verum \brk ^ verbo ^carnem effi^cit, 
^ fitque sanguis Christi ^merum, \brk ^ et si sensut defi^cit,
\lrep ^ ad firmandum cor sin^ce^rum \brk ^ sola fides suffi^cit. \rrep
\endverse
\beginverse
^ Tantum ergo sacra^mentum \brk veneremur cernu^i;
^ et an^tiquum docu^mentum \brk ^ novo ^cedat ritu^i;
^ praestet fides supple^mentum \brk sensuum defectu^i. 
^ Geni^tori Geni^toque \brk ^ laus et ^iubilati^o,
^ salus, honor, virtus ^quoque \brk ^ sit et benedicti^o;
\lrep ^ procedenti ab u^tro^que \brk ^ compar ^sit laudati^o. \rrep
\endverse
\endsong